查UGL案籌逾$200萬達標 民主黨公布6項工作計劃

查UGL案籌逾$200萬達標 民主黨公布6項工作計劃

撰文: 記者戴晴曦 | 發佈日期: 16.04.18 | 最後更新: | 2018-04-16 16:44:20

請支持《眾新聞》，成為訂戶

民主黨發起調查前特首梁振英UGL事件的「天下為公」眾籌，項目公布一星期後，已達到200萬元的籌款目標。民主黨立法會議員林卓廷、尹兆堅、大律師吳思諾公布首階段6項工作計劃，並物色具公信力的知名人士成立管理委員會，監管捐款用得其所。

「天下為公」眾籌行動今天公布6點工作計劃。

林卓廷表示，目前已籌得約203萬元，由超過5,800名市民捐款，平均每人捐出300多元，形容眾籌目標「極速」達成，屬意料之外，感謝市民支持。林認為，這反映香港人追求公義的心不死，希望追求真相，又指梁振英向他們發出的律師信，提及刑事誹謗的罰則，或激發更多市民捐款支持，令眾籌提早達標。

籌款達標後，「天下為公」將展開首階段工作，預期未來半年進行，包括：

1. 聘請律師提供有關梁振英是否涉貪事宜的法律意見

2. 就梁振英在聲明提及DTZ在2011年12月賣盤，聘請英國律師向英國法庭申請查閱相關文件

3. 聘請澳洲律師就當地可能觸犯的罪行提供法律意見

4. 聯絡英國和澳洲的國會議員和政府官員

5. 聯絡執法機構，包括廉政公署、英國的National Crime Agency和澳洲的執法機構

6. 就有關梁振英涉收取400萬英鎊一事的相關文件於公眾領域存檔，供公眾查閱

除此之外，為確保捐款用得其所、增加透明度，「天下為公」項目將邀請社會知名、具公信力的人士成立管理委員會，目前仍在物色人選。

尹兆堅表示，「天下為公」屬長期運動、涉及廣泛專業人士的意見，需要花費不少金錢，希望市民繼續捐款，以及留意行動的工作進展。對於有市民希望透過銀行匯款的方式捐款，他表示，因有關方式或出現匿名捐款，擔心出現「洗黑錢」等質疑，故目前維持網上捐款，民主黨不會公開捐款人記錄。

假如梁振英提出控告，他們會否用捐款支付官司費用，林卓廷表示會盡量避免，不希望將辛苦籌得的捐款用作應付訴訟。他指，他們目前使用的措辭非常謹慎、絕無任何惡意，不認為涉及刑事誹謗，希望繼續善用資金，追尋事實真相。

林卓廷批評，梁振英一直以「擠牙膏」方式回應質疑，希望他能公開相關書面文件，向公眾清楚交代事件。

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

硬膠泛民打手LIKLN